% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Rozhodovacie stromy}

\begin{itemize}
    \item Rozhodovacím stromom môžeme nazývať \textbf{aplikáciu perceptrónového algoritmu na viacerých atribútoch}.
    \item Je možné ich použiť ako na \textbf{regresiu} tak aj na \textbf{klasfikáciu}.
    \item Výhodou je \textbf{ľahká interpretovateľnosť} modelu.
    \item Každý rozhodovací strom je možné interpretovať zoznamom niekoľkých \codesample{IF-THEN} tvrdení.
    \item Samotný rozhodovací strom nepatrí medzi modely, ktoré dosahujú najlepšie výsledky. Avšak existujú prístupy (\engname{random forest}, ...), ktoré rozhodovacie stromy posunú medzi veľmi robustné modely.
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Terminológia}
        
\metroset{block=fill}

\begin{block}{\textbf{Uzol} (\engname{node})}
    Akýkoľvek vrchol (\engname{vertex}) stromu.
\end{block}

\begin{block}{\textbf{Vnútorný uzol} (\engname{internal node})}
    Uzol, ktorý má predka a aspoň jedného potomka.
\end{block}

\begin{block}{\textbf{Koreň} (\engname{root})}
    Uzol, ktorý má len potomkov.
\end{block}

\begin{block}{\textbf{List} (\engname{leaf}), listový uzol (\engname{leaf node})}
    Uzol, ktorý má len predka a žiadneho potomka.
\end{block}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Terminológia}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{figures/rozhodovacie_stromy/decision_tree.png}
    \caption{Terminológia rozhodovacích stromov.}
    \label{fig:DecisionTree}
\end{figure}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Delenie priestoru na regióny}

\begin{itemize}
    \item Pri \textbf{klasifikácií}, rozhodovací strom rozdeľuje priestor na základe hodnôt atribútov $x_1, x_2, \dots , x_n$ na niekoľko regiónov tak, aby nejaká trieda z $y_1, y_2, \dots y_n$ bola v danom regióne dominantná.
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Delenie priestoru na regióny}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/rozhodovacie_stromy/ISLR_decision_trees_fig_8_3.pdf}
\end{figure}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Rozhodovacie stromy a iné prístupy}

\begin{itemize}
    \item Nakoľko rozhodovacie stromy \textbf{nekombinujú atribúty} ale tzv. \textbf{pažravým} (\engname{greedy}) spôsobom na základe ich hodnôt rozdeľujú priestor, tak \textbf{nelineárne vzťahy nepredstavujú problém}.
    \item Avšak \textbf{lineárne vzťahy} je možné modelovať \textbf{jednouchším modelom} a dosiahnúť lepšie výsledky.
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Rozhodovacie stromy a iné prístupy}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/rozhodovacie_stromy/ISLR_decision_trees_fig_8_7.pdf}
\end{figure}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------